[文青勝景美食團]獨遊台北4日 (野柳‧九份‧總統府)

[極限挑戰]用10日獨遊半個日本

[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西 (山陰‧琴平‧天橋立‧京阪)

------------------------------------------------------------------

本人統計過，自從有經濟能力之後
我去親旅行都係日本，仲要去左8次
再加上其中一個橫越日本列島既成就已經達成左

短期內冇乜目標，再去日本好似冇乜癮咁
所以就揀左另一個好多香港人都會去既地方 - 台北
去一個4日既小旅行

以前我都去過台北，去左2次
但每次都同同行既人有不快既經歷
所以其中一個令我會選擇獨遊既原因
就係可以隨心所欲，想去邊就去邊，想食乜就食乜
唔駛理人地，唔駛平衡各方既感受，忠於自己

今次呢個行程同以前好唔同
由決定去至買機票到出發
只係1個星期既時間
所以預定既行程表都係得好少野
甚至冇plan過食野
但係成個旅程中途
係度瘋狂Google加加減減景點
又好離奇地最後可以無穿無爛又冇餓親自己又完成到個行程
可能台灣同日本既文化同交通設計都有相似既地方
所以本人既交通魔童同晴天娃娃屬性可以應用係呢度

時間：2019年10月中
本人行程既3個特點
1. 行餐死
2. 食得好
3. 早起身
4. 痴撚線

Day 01
BR828 HKG -> TPE
桃園機場 -> 中正紀念堂 -> 台大 -> 迪化街

Day 02
阜杭豆漿 -> 野柳地質公園 -> 基隆 -> 九份老街 -> 黃金博物館 -> 寧夏夜市

Day 03
國立故宮博物院 -> 淡水 -> 北投 -> 台北101 -> 饒河街觀光夜市

Day 04
總統府 -> 袖珍博物館 -> 華山文創園區 -> MITSUI OUTLET PARK 林口 -> 桃園機場
BR857 TPE -> HKG

lm

冇得去旅行唯有睇遊記當去左

支持

留名

Lm

Day 01

旅程既前一日我先開始執行李
因為本身班機7點半就飛
驚機場外面好多人排隊check野
所以預5點幾都要到機場
4點就要落街等巴士
但係我執行李執到凌晨2點
於是剩番嗰幾個鐘就變左繼續plan行程

5點鐘就到左機場
check野唔駛排隊
好快就入左大堂
當時就好多遊客係度訓緊覺

飛台北黎黎去去都係嗰幾間航空公司
今次揀左長榮，$1500
係出發前1星期先買，都唔算貴
但係我唔駛寄行李
係部機印左張登機證就去過關搵早餐食

屌，512閘口咪即係要搭巴士
點解好似仲cheap過坐快運

上次去機場禁區個美食廣場都仲裝修緊
而家終於全部開哂
但係6點先至有早餐時段
而家要迫住食正餐
不過好多都係貴到仆街

霸嗎相對平，但係前一晚冇訓過
而家仲食啲咁油既野我驚我嘔

結果我又係食番滿泰
呢個就係雜錦船麵 + 凍朱古力
個湯就一般味精牛肉湯
不過因為佢夠濃味，所以一飲就精神哂
有勁多炸豬皮
不過其他配料好似牛肉札肉就得3塊
凍朱同之前食過嗰陣飲既凍奶茶一樣
都係甜過糖尿，都係要溝水慢慢飲

去完RELAY拎左本HongKongWalker
就行落到512閘口堆櫈度慢慢坐
但臨上機就有Announcement叫我
原來佢要補check我入台證

Check完等左陣就開始排隊
但唔係直接上機，而係要轉巴士

起緊個位就係天際走廊
由1號客運大樓駁去北衛星客運廊
遲下就唔駛搭接駁巴士
而可以直接由1號客運大樓行過去

長榮呢架機係A321-200
HKExpress都有用呢隻飛日本
大家都係冇電視
不過個座位間距比HKExpress多左少少
加上隔離冇人坐，坐得冇咁辛苦

起左飛20分鐘就派餐
上次搭華航就熱餐，呢個就凍餐
自問好少搭非廉航食飛機餐
但呢個餐應該係我食過入面最難食既一個

蛋糕係班蘭蛋糕，但有陣油溢味
三文治係吞拿魚蛋治，但係冰凍既
一咬落去係食唔出乜味既
沙律菜都冇任何調味
明知係飛機因為氣壓問題會搞到味蕾遲頓
就落重少少味啦

留名睇day 3 day 4

頭先食左個咁難食既飛機餐
咬左幾啖就算
我見到前幾排啲人都係咬左一啖就放低
應該就唔止我一個人咁諗
個人又謝番

收緊餐嗰陣機長已經廣播就到桃園機場
9點就降落
不過架機降落都幾定
算係呢段航程唯一一樣值得嘉許既野

一落機望出去，好多青天白日滿地紅
因為嗰陣過左雙十節冇耐
咁人地慶祝國慶舉旗都好正常

一出機場大堂就見到好多好奇怪既擺設

本身我就用開自由鳥遨遊SIM
去邊度都可以用番同一張卡夠哂方便
係衰在冇電話號碼，不過都冇乜野既
雖然佢係貴過鴨記買嗰啲
但係自由鳥個速度好穩定
而且係當地一禁Roaming就用得
唔駛搞咁多野又換卡又set野

作為一個行路睇野都快既人
買Pass就最著數，因為價錢封頂
當你玩得越多，對家蝕得越多
我就係旅程前幾日決定買以下呢張野
北北基好玩卡無限暢遊卡 (3天)，NT$1900
3日內包以下既野：
1. 16個景點門票
2. 無限次搭台北捷運
3. 台北新北市公車 (除左4位數號碼之外)
4. 5條台灣好行景點接駁巴士
仲有一個原因係佢個網幫我plan埋
我fine tune番我想去既地方就plan好

不過counter個姐姐好似唔係太熟手
可能因為台灣物價咁平好少人會用Pass

之後就係出市區
當然要搭未坐過既桃園機場捷運
個站就係二號航廈地底美食廣場隔離

直達車15分鐘一班，都幾密
會飛好多個站去到台北車站
但係架車俾我感覺好娘

本身架車有無線充電
但係好多唔知係佢自己停用左定壞左
位邊有USB頭，試過係差到電既

雖然架車叫直達車
但係成日行下停下又多彎
硬係覺得好撚慢

40分鐘後到達台北車站
但呢個站唔係你地所認知既台鐵/捷運台北車站
係介乎捷運北門站同真‧台北車站中間
互相距離300m
而呢度可以自助checkin
最遲起飛前3個鐘放低行李就得
我當時去就只限長榮華航
而家好似再多左幾間

第一站去中正紀念堂
所以就行去北門站
搭松山新店線去中正紀念堂站就到

屌掛住睇台妹遊緊魂冇落車
搭番轉頭先

台灣好多野唔知點解 (就算新野) 都有一陣娘味

本身Plan去台北既時候
都知我去嗰4日都有機會落雨
但因為有啲特別野係得呢段時間先睇到
所以要靠我晴天娃娃屬性做對沖 (?)
所以先至冇落雨

如果你係中正紀念堂站睇出口牌
佢會叫你去出口5出
但其實係出口3行5分鐘就可以去到大孝門
行前少少就係中正紀念堂側邊，仲近啲

就如字面所述
中正紀念堂就係紀念中華民國總統蔣介石
但介石係佢既字而唔係本名
所以叫佢做蔣中正會比較正統
呢個台灣標誌性既旅遊點
當然有好多尤其係強国黎既遊客過黎
睇佢地影相既Pose就知

一入門口就會望到中間有蔣中正既銅像
後面寫住佢係其中一個演講裡面
演譯國民黨三民主義既本質
三民主義包含民族主義，民權主義同民生主義
民族主義係透過倫理關係令每人互相緊扣而達致
民權主義係透過民主令每人都能夠平等付出而達致
民生主義係透過科學求精求實既精神改善問題而達致

天花用金色藻井結構
中間就係個超大既青天白日國徽

一早霸定個靚位等三軍儀隊交接
開放時間每個鐘搭正00就會做1次
一下子啲人縮番去欄後面

其實儀隊交接都係操下步fing下槍咁
但我都幾配服佢地係幾齊同埋係唔識笑

之前黎台北已經行過下面個展廳
所以今次就唔行了，好肚餓要走去食飯

下面個廣場原來擺緊國慶花車嘉年華
除左民間團體或者公司之外
原來都有政府部門參與整花車
完成度好高

行到去自由廣場牌坊邊
就可以見到捷運站出口5

係台灣都會見到法輪功

自膠
呢張先係法輪功

岩岩寫完關西山陰咁快到台北

Day 01
BR828 HKG -> TPE
桃園機場 -> 中正紀念堂 -> 台大 -> 迪化街

Day 02
阜杭豆漿 -> 野柳地質公園 -> 基隆 -> 九份老街 -> 黃金博物館 -> 寧夏夜市

Day 03
國立故宮博物院 -> 淡水 -> 北投 -> 台北101 -> 饒河街觀光夜市

Day 04
總統府 -> 袖珍博物館 -> 華山文創園區 -> MITSUI OUTLET PARK 林口 -> 桃園機場
BR857 TPE -> HKG

除左野柳 同 袖珍博物館 未去過
台北唔洗刻意plan
利申: 去左2x次台灣

係中正紀念堂站去台大好簡單
搭松山新店線去公館站就得
但係一出站就落狗屎
利申我係冇戴遮既
如果頭先係中正紀念堂落雨我就會被困了
公館站出到黎有瓦遮頭又有便利店俾我買遮
晴天娃娃既屬性並非浪得虛名

不過既然黎到都去個門口影相啦
之後行去食飯

初牛 台北公館店
係等上機嗰陣Google過公館附近有乜野食推介
附近有個公館夜市所以講食就好多野揀
最後揀左呢間好多人話性價比好高
然後，我行到呢間舖既時候就停左雨了
咁我買把遮做乜鳩

舖頭唔算細，都坐到40人
午餐時間開到2點，而家已經1點
所以係度食飯既人唔算多

呢度專門食丼，有貴有平
出面有湯可以任裝
加飯可以叫店員任加

出面有2種湯俾你裝
不過因為遲黎，啲料俾人裝哂都冇乜料剩
第一款係蘿蔔牛肉湯，清清地唔係太濃味

第二款係味噌湯
有海帶同豆腐係入面，蔥就自己落
好好飲，唔會太鹹又好香

主菜上場
招牌炭烤厚切牛排丼
好少可見到餸仲多過飯
雖然賣相望落好似麻麻地
但真係好撚好食
牛扒熟度啱啱好，係5成熟
咬落去好林冇筋有肉汁
面頭嗰啲洋蔥碎鹹鹹地
淋上肉面個汁就甜甜地
加埋一齊好惹味
粟米仔有加埋個汁燒過所以好香口
隻溏心蛋好香蛋味

搞到我要加飯
但個飯佢都加左汁俾我，好有誠意

本身仲想encore多個丼
但係人地2點收皮，費時阻人收工加料
所以走去陳三鼎飲黑糖青蛙撞奶

之前睇人地啲blog經常都大排長龍
但去到又唔多人排

40蚊台幣一杯，唔算貴
食啲珍珠質感唔錯
唔會太硬又唔會太爛，甜度適中
但飲落味道其實好普通
因為佢只係鮮奶+冰+黑糖珍珠
飲耐左都幾滯但係唔會甜到那喉

不過之後歇業左，唔知幾時開得番

LM

長榮都冇電視

如果去台灣
無穿無爛又冇餓親自己<---做唔到呢2樣野
我會懷疑你係弱智

佢係廉航機，電視就係天花降落黎
但剩係播安全須知同埋飛機去到邊
不過架機都係得一半入座率

我都有成10年冇去台灣
今次仲要冇乜點plan又去埋啲好遠既地方
天氣又唔好，真心驚會受傷

同埋我食野比較腌尖
我唔會肚餓見到有間舖就會走入去食
會寧願捱到夜晚返市區先食

之後就去迪化街
原因係要幫屋企人去江記華隆買豬肉紙
係公館站搭番去古亭站
轉中和新蘆線去大橋頭站
行10分鐘過去

台灣有樣好奇怪既兩段式左轉
有啲路段啲細cc既車唔可以直接轉左
而係要偏右去前面路口個格仔轉向
就咁聽完你都唔會明
而我行緊去條大路真係好多車
加上冇訓過有啲精神恍惚
過馬路真心驚啲電單車轉過黎

江記華隆係迪化街街頭呢邊
比起中段同後段都少人
啲紅磚建築都好古色古香
舖頭入面有5個師奶傾緊偈
我一入到去即刻就歡迎光臨咁問我要乜
又俾我試食又盛
雖然你地好熱情但我唔會俾你sell到
買左4盒豬肉紙就走了

本身都想行哂成條迪化街
但係一黎又想落雨咁款
二黎本人好撚眼訓
所以都係原路返捷運站去酒店
酒店係台北車站附近

係台北車站就順便買盒台鐵排骨便當返去食

台北車站個結構同東京啲大型車站一樣
又係幾種交通工具既轉乘/總站
地底又一大堆地下街同商場
我間酒店就近新光三越，所以出Z4出口
行去新光三越同H&M中間條路前少少
就見到"ORANGE"呢個字
就係我呢幾晚住既酒店
福泰桔子商旅 - 館前店

入酒店門口係要拍卡或者禁鐘
但係咁啱有人出黎我就閃左入去
Checkin要搭電梯上3樓

我就住7樓

拍門卡入房，間房張床好大
梗係啦，呢間雙人房黎架嘛
因為我都幾遲book酒店
好多性價比高既正酒店都full booking
自己本身想住近啲台北車站唔駛煩
而評語最好既就得呢間
佢得番雙人房，住晚1300蚊，其實都幾貴
不過遲book冇計啦
張床係偏硬但都係有彈力既
最鐘意呢隻床可以有承托
以前試過訓啲軟淋淋既床
訓得耐頭嗰邊會凹落去，第二朝腰痛

望出去就係頭先條路，都幾多車
但係我住得高同埋有隔音玻璃
所以都唔會聽到車聲

廁所都幾大，不過道玻璃門虧虧地關唔實
沖涼水壓有啲慢，不過都沖到涼既
應有既野都會有

最正既係呢度每日都送2支水
唔駛成日買野飲
台灣啲非純茶類飲品大部分都好撚甜

連遮都有

之後睇左陣電視
幼幼台本身聽落好咸濕
但個重點係老虎隻耳係頭頂呀

幾好睇 支持繼續出

推

The weather forecast stated that it was going to be warm and breezy today, just right for swimming. It also said there would be fog and drizzle tomorrow.

1300一晚?
可以住4，5星靚酒店

台北近一兩年星期五六啲酒店勁貴

台北車站附近
細間啲都500以上一晚
150呎左右
係貴咗

係3晚1300蚊
打少左隻字

火車便當文化係由日治時期由日本傳到台灣
唔係姿勢，而係食得嗰啲
臺鐵係戰後就開始做便當生意
方便啲人搭長途火車係月台都買到飯食
有一點要注意既係日本既火車便當係凍/涼食
為左方便儲存同埋唔想香味影響其他人
而臺鐵便當就係新鮮滾熱辣既
啲人視佢係其中一餐
好似雙餸飯咁當Lunch/晚餐咁食
雖然而家火車速度快左，車程短左好多
但係便當本身價廉物美又好食
所以歷久不衰，仲要每年賣多過一年
上年賣出超過1000萬個便當
計番成7億新台幣營業額
所以臺鐵俾人串話賣便當好賺過本業

首先睇番前一張圖先
臺鐵便當本舖係臺鐵專門賣便當既店
係西3門出口有2間
一間叫1號店，一間叫七堵製供
呢2間嚴格黎講都係隸屬臺鐵
但係唔同廚房整出黎
所以味道，製法同菜式都會有少少分別

今次食呢個係臺鐵便當既皇牌 - 排骨便當
呢個就係七堵嗰間最平既傳統排骨便當
七堵既皇牌係宜蘭風味便當，但係冇哂
排骨便當舊排骨唔係排骨而係豬扒相信大家都知
所以千祈唔好覺得佢係豉椒排骨咁冇肉食
呢個飯舊排骨係摺埋左，實質係2倍大
排骨先炸後滷，所以炸嗰層膜吸收左好多滷汁
甜甜地好入味，但係啲肉仲係好嫩又撕得開
咁既味道咁既大細再加又要炸又要滷
先至60蚊台幣，香港60蚊港幣都食唔到呢個質素
滷豆皮都係用同一個汁滷
佢唔會滷到爛哂，但都好入味
仲keep住一層層腐皮既層次感
滷蛋都一樣，上哂色都好入味
酸菜就係七堵排骨便當另一個特色
好爽脆，同時唔會過酸/過甜
加埋排骨一齊食味道好夾
撈飯食一流
飯都煮得幾好，唔係爛飯而且粒粒分明

個陣係台北車站買左個日式便當食，好好食，佢仲會幫我叮熱埋

八角便當好食
上次買上機食

留名同埋D人可唔可以唔好QUOTE到長一長咁thanks

頂
咁就差咗十萬八千里

剩係個便當唔係好夠食
問fd子附近有乜食
佢就介紹我去北北車魯肉飯
位置就係我酒店過馬路行2分鐘就到
間店係南陽街，本身出名係食街，掃街一流
要去到間店要行入條巷先到
但都唔難搵，因為佢門面比隔離啲舖新潮
店面唔大，堂食得10幾個位
嗰陣未夠6點，但係外面已經好多人等緊外賣

既然第一次食，就當然要叫招牌菜

魯肉飯(小) NT$30
因為頭先食左便當
所以唔食咁多飯
呢度既魯肉瘦肉肥肉比例2:1
亦切得比較大粒，粒粒分明
所以食落會比較有口感
醬汁唔係太杰，但都好濃醬油味
汁落得啱啱好，唔會少得滯撈唔到飯
而且撈完之後啲肥肉因為熱力溶化，聞到好香
食落肉粒唔會好鞋好乾
就算加埋肥肉既豬油都唔會覺得滯
港紙10蚊唔駛有碗有肉又好食既飯

招牌排骨酥湯 NT$50
本身排骨酥湯都係比較濃味
飲到好濃既蒜味
排骨本身有炸過，之後再煮成湯
好林，一咬就骨肉分離
湯底本身有白蘿蔔，好林好入味
湯底都有少少甜味，飲唔出炸排骨既油味

本身帶漏左轉插器諗住去邊度搵既時候
原來附近有Daiso
香港就12蚊，佢就NT$49，比較貴
但令我比較出奇既係
點解會有港版出前一丁

但原來隔離光南大批發有賣仲要平過佢

原來酒店後面有やよい軒
係我去日本其中一間最鐘意食既餐廳

不過台灣食野又平又好食
呢度既價錢仲貴過日本價少少，不了

酒店附近環境，乜都有，好方便

前一晚食完飯行左陣就返左酒店
因為36個鐘冇訓過
之後沖埋涼攤落張床睇電視就自動訓著左
8點訓到5點半冇醒過
張床真係好舒服
好彩較左鬧鐘

Day 02
呢一日要極早起身食早餐
首先要搭1個站捷運去善導寺站
其實酒店行過去都係20分鐘
因為今日可以用嗰張北北基好玩卡
任搭我梗係唔行

見到善導寺我覺得好唔似寺

6點半未到就華山市場
就係去每個去台北都必食既早餐 - 阜杭豆漿
大部分blog都同你講要預早去仲要排好耐隊
市場已經預左好多人會排隊所以寫定告示
叫人沿牆邊排

其實華山市場2樓唔止係得阜杭豆漿
不過應該99%人都係為左佢而黎
18個舖位阜杭豆漿都要左5個

上到去都還好
不過都要等30個
但如果係咁假日可能真係會排到落樓下

排緊既時候可以睇到製作過程
左邊就搞麵團整燒餅
右邊就整油炸鬼同焗野
中間就包裝送去門面
前面有個燒爐燒燒餅
隔住玻璃都覺得有啲熱

逢星期一休息，5點半開門
賣到冇就收舖，所以早到的鳥兒有蟲吃

門面啲阿姐速度都幾快
排到叫餐都係5分鐘既事
可能因為未有遊客

每一樣叫得既野都有mark個number
如果怕叫錯野既話用number叫會好啲
啲阿姐都會做得快啲
基本上廚房送野過黎都好快清哂
所以都確保啲野係新鮮出爐

俾完錢就搵位坐
排隊人潮都冇少過

留名跟進

阜杭豆漿本身價錢算係比較貴
接近香港既價錢，當然好食好多
呢度加埋都要NT$120

厚蛋夾油條 NT$65
厚蛋夾油條姐係厚燒餅夾住蔥花蛋同油炸鬼
厚度超過5cm，個口細啲都一啖咬唔哂
燒餅外脆內軟，食落甜甜地，有麵粉既香味
蛋好有蛋香味，而且熱辣辣
油炸鬼真係不得了，真係薯片咁脆
唔會好似香港啲粥舖擺到林哂韌哂
三樣野一齊咬落去，份量十足
食到燒餅既甜，蛋既鹹，油炸鬼既脆
不過食完已經飽左9成
因為真係好大份又好好食

冰豆漿 (無糖) NT$30
Default叫豆漿係已經加左糖
但我怕太甜，叫左碗無糖既
無糖好既地方係飲到豆味更加濃
但佢唔會飲到苦味
證明佢煮豆漿煮得好
另外佢仲有鹹豆漿同米漿
不過有機會下次再試

焦糖甜餅 NT$25
首先睇個面都知焗得好靚
芝麻多到唔駛錢咁
咬落去好脆，入面好似美心嗰啲空心包咁
入面既焦糖仲係暖暖地，好香口

食完先7點未到
但人潮已經消失哂
因為之後去既地方未咁快有車
所以睇左陣師父係個爐拎燒餅出黎
基本上就係重覆夾幾件出黎
之後掟去個籃度
師父鐵砂掌好勁

想問total成個trip用咗幾錢

咁早食早餐除左因為要黎阜杭豆漿之外
其實都係因為下一站去野柳
預早去會少啲人
首先就係搭1個站捷運去忠孝新生站
之後行去臺北科技大學(忠孝)巴士站
搭953呢架區間車去野柳
因為佢唔係4位數既特快巴士
而且係屬於台北新北基隆路線
所以我嗰張北北基好玩卡係用到既
如果唔係要用呢張Pass就搭番4個位啲車
停少好多站，而且台灣搭巴士都唔貴
所以唔駛特別慳

巴士delay左10分鐘
上到車都8成滿
而係總站開左之後
下一站已經唔停站去到基隆

今日天氣其實麻麻地
等車嗰陣落過好微微雨
上左高速之後就見到其實廣泛密雲

但係去到基隆附近突然間破曉出耶穌光
晴天娃娃屬性再次出場

lm 等睇

睇台灣遊記 最緊要睇有咩野食

呢日唔係好塞車
1個鐘就到左野柳地質公園
落車個位係酒店隔離
行出少少就會見到海
有個路牌指你去入口

野柳地質公園8點開門，我8點半到
所以冇乜人，正

野柳地質公園本身就零零丁丁突左出黎
經過海水侵蝕就形成獨特既地貌
以前啲人見到就好得閒咁FF
將啲石用相似既野命名引遊客過黎
最出名就係女皇頭

出面有個超大既停車場
方便旅遊巴泊車
左邊有個臨時搭既物產市場
不過未開，等我行完個公園先去

門票NT$80
持有北北基好玩卡既我係唔駛俾入場費
因為張飛包左16個景點門票，野柳係其中一個
不過可能真係太少人用呢張Pass
入場個職員係我黎到嗰陣用call機問其他人
之後先斯斯然開部公司手機(HTC機慢到呢)
開個app同NFC去嘟張卡
搞左10分鐘

一行到入去要行過一條長廊
側邊有啲石頭既擬人吉祥物
不過好娘

晴天娃娃屬性開始展現
啲密雲開始向右移，開始好天

野柳點解有咁多奇形怪狀石頭
除左因為地質容易風化受侵蝕之外
另外都因為呢度好大風好大浪
前面好多人嗰度就係排隊影女皇頭
嘩屌，啱啱開門就已經要排隊

再行前會見到好多蜂窩岩
因為啲石有好多一個個窿
前一日應該落過雨，地下都跣跣地

其中一舊係心形石
所以引左好多情侶過黎影相
我都俾人叫左去揸機幫兩pair人影相

繼續行前就見到好多攝影發燒友影相

因為本人降臨此地
所以啲雲就要離開呢度
係呢個位影出去
同時可以睇到藍天陽光同烏雲密布
個景色都幾特別

無左陸客
野柳應該清靜好多

點解咁多人呢
原來有一堆係台灣學校既旅行團

睇黎唔止1間學校
海邊有過百人
呢邊影過去已經好天

但係另一邊都仲係烏雲密布

之後排隊影女皇頭
都有成70個人排緊
不過全部都係學生
老師叫佢地分1組組影
所以都算散得幾快

呢位先生你影相發羊吊？

排左10分鐘終於到我

女皇頭前面同後面
不過聽講因為風化案越黎越嚴重
女皇條頸越黎越薛凱琪化
未來幾年仲好大機會斷頸
所以如果真係想睇就好快啲黎

影完相就冇得返轉頭了

全景圖，左邊係女皇頭
右邊係龜頭山 (真名，自己睇Google Map)
啲密雲基本上散哂
而家超好天仲開始有啲曬
天氣報告都唔準既

海邊都有好多奇怪形狀既石

朝早9點呢個時間9成都係學生
因為啲旅行團都未咁快過到黎

之後就開始行上龜頭山
行到上燈塔都要成1公里
橫掂大把時間就行下

唔知點解行過左女皇頭之後
好多人都唔會再行上去
明明呢邊都幾多野睇

啲烏雲散哂，而家曬到仆街

一大堆學生已經走哂
女皇頭而家任影唔駛排隊

行上燈塔條路會keep住左邊有180度海景
天氣好既話都幾好行

好彩有2個阿叔係前面行
自己1個人行呢啲路其實都幾恐怖

燈塔個位望出去

因為真係好曬好熱
燈塔嗰邊又俾個山擋哂啲風
嗰2個阿叔又唔繼續行
以免中暑，我都係跟住佢地行番落去了

行番落上山個入口有個休憩站
有奶茶冰沙嗰啲野賣
不過賺開遊客錢，都唔平

因為野柳呢個位突出黎又有高地又開揚
所以曾經做過船速監測站
而家拆左就得番個羅盤

係頭先心形石向岸邊望上去有座矮山
個山可以行上去，景觀都幾開揚
有一個泰國旅行團啱啱好黎到
全場都好嘈

因為怕野柳既生招牌女皇頭石遲早甩頭
園方就用3D scanner掃描左之後整番個1:1模型出黎
之後好仔細打磨番同真嗰個差唔多
但我睇黎好似曬到甩甩地色
個女皇變左白人
不過都好多人走去影呢個A貨

附近都有好多1:1 A貨模型
因為都驚呢啲石終有一日會因為風化而收皮

公園既出口係另一邊
但個感覺俾我似係去左啲治安好差既地方咁

出口隔離就係野特產街，冇左個柳
入面有所謂野柳既特產 - 海鮮
但係因為啲舖都係啱啱開門冇耐
所以冇乜人行呢條街
而且啲野我覺得冇乜特別
所以不了

穿過條街就會去番入口
10點鐘啲遊客陸陸續續入場
比較驚喜係都幾多外國人識自遊行黎呢度
因為我見佢地係自己去售票處買飛

又見到香港常見既法輪功壁報

野柳地質公園本身公共交通唔係幾好
如果係搭巴士就只係得以下幾個方向：
金山，淡水，基隆，台大
論巴士班次密度同行程開放度就梗係去基隆
順便plan埋去九份，因為多野食

去基隆既巴士站唔係頭先落車嗰個位
要係遊客中心左邊條路沿著海邊行
行10分鐘就會見到T字路口同野柳風景區個牌
個站過左馬路就係
而家先10點半但頭先個空地已經泊滿車
自駕既人要留意下
呢度有2架車去到基隆，上是旦一架都得
等左5分鐘就有車

因為都冇乜人上落車
半個鐘就到左基隆
不過基隆市區本身都真係幾殘下

呢個招牌幾得意，專登影低佢

黎到基隆都係晴天
上年去台灣撞正雙十節前後
所以周街都係青天白日滿地紅

而家先11點，廟口夜市大部分都未開
頭先係巴士Google左一輪就搵到食呢間周家豆漿店

呢間舖凌晨4點就開，開到12點半
但係11點都仲keep住要排隊
證明呢間野人氣同味道都真係唔差

佢啲蔥油餅唔係香港啲啲煎到一大塊薄餅咁
而係將麵團桿到薄餅加左蔥之後就捲番埋圓形咁
所以好似燒餅咁厚
將加左蔥既麵團放去鐵板煎一陣定形
再放去焗爐焗至香脆
排住隊都聞到啲蔥油餅焗到好香

我就外賣叫左2塊蔥油餅 (NT$17 @1)
同埋呢度叫豆漿店
所以叫左杯凍豆漿 (NT$15) 但冇影低
蔥油餅熱辣辣，一咬落去外皮極脆
但係口感就好似生煎包咁，好滿足
裡面好多蔥，所以充滿住蔥油既香氣
豆漿味道唔錯，豆味重但唔係太甜
Blog啲人話飲到焦香味
但我就唔係好飲得出

雖然基隆真係好多野食
但我今次黎既時間比較尷尬
早餐店差唔多關門冇哂野食
夜市嗰啲又未開冇得逐間黎掃野食
所以都係追景點算
基隆東面有條河有12條橋
每條橋都用1隻生肖命名
我呢條就係狗

基隆搭788就可以直達九份老街
因為想有位坐所以行去基隆火車站
而家個站整到好靚

但原來巴士站係海洋廣場對面
正正係舊站前面藍色橋底一落去就係
唉，行左一大段冤枉路

樓主當連登係自己個blog
躝啦柒頭

一行到去巴士站走左架車
要等20分鐘先有下一班
車上面有部電視講下個站仲有幾耐到
俾我見到有個站叫大香港社區

車站個預報全部都唔撚準既
因為20分鐘我已經到左瑞芳車站
一黎到呢度就極多人上車去九份

上次去九份都差唔多10年前
又係烏雲密佈咁

係基隆40分鐘就到九份老街
落車就係城隍廟隔離，要行番上去
作為熱門旅遊點，都係多人到仆街

蔥油餅正撚到

再次留名陣間睇

爛尾?

因為熱到仆街，所以想搵啲凍野食
Google完就發現九份有2間食芋圓冰
一間係賴阿婆，一間係阿柑姨
我個胃冇咁大食唔哂2間
所以揀左阿柑姨，因為特別啲
阿柑姨嗰度其實唔難搵
沿著九份老街行人路行
行到有個位會見到保險套世界個樓梯位

但唔好係呢度行上去
轉右行番行人路
係下一個樓梯位轉右上樓梯就係阿柑姨

芋圓本身會配豆，有熱有冰
呢度有紅豆綠豆花豆俾你揀
我就叫左個芋圓綜合冰，乜豆都齊

買完就可以行入去用餐區堂食
中間經過整芋圓既廚房
啲芋圓放哂出黎包裝好哂俾你買黎番屋企煮
但係要雪藏，我仲有3日先返香港
所以不了

呢度有乜咁特別令我揀佢？
主要係佢有個270度既無敵大海景
不過啲窗邊位俾人霸哂
唯有坐係後面

之前烏雲密佈咁
而家已經青天白日滿地紅綠
天氣極好

講番個芋圓綜合冰先 (NT $50)
唔好以為成兜野都係芋圓
其實有半兜係碎冰
面頭啲芋圓都仲係熱，所以要撈勻
橙色係蕃薯芋圓，白色係普通芋圓
啲芋圓趙落都幾香幾彈牙，但又唔黐牙
佢有落少少糖水，所以溶出黎唔會剩係冰水
配合煮到林林地既豆同甜度適中既冰，口感好豐富
望埋個超級大海景，視覺同味覺都十分滿足
食到最後飲埋啲冰糖水，Gur哂

冇斷到
但係呢啲時間放遊記驚唔係好啱時候
不過既然有人想睇我就寫埋落去啦

食完阿柑姨就行番落去繼續行到街尾
金山岩出面有個觀景台
好撚多人，尢其係日本啲公公婆婆
日本人係外國其實都幾嘈下

呢間民宿係咪想用長腿吸引人地訂房？

之後就原路行番番去
中途見到有間泡芙店
啲啱啱焗起既泡芙放係櫥窗
超級香，同埋都有人排隊
作為泡芙控既我當然扺擋唔住要買番個

黃金泡芙 (NT $60)
頭先兜芋圓綜合冰都係NT $50
呢個泡芙要NT $60好似唔係好扺
但係個泡芙係有一個女仔手掌咁大
咬落去有牛角包嗰種口感
入面入滿左蕃薯蓉，塞爆咁滯
食落應該係純蕃薯蓉冇落其他調味
唔係話唔好食，但係食哂成個好滯下

眾所周知，九份老街越到下午就越多人
本身已經路窄，越多人行就越難行
所以都係去下一個景點 - 金瓜石
要行番落頭先落車個位
見到總站係金瓜石/水湳洞就上得
我揸住北北基好玩卡
呢度全部巴士都係3位數
所以架架都上到

上左車10分鐘唔駛就到左金瓜石站
黃金博物館就係個站隔離

黃金博物館其實係金瓜石礦場既遺址
同隔離九份都係出名開採到金礦
所以好多人去呢啲荒山野嶺度希望搵錢
係日治時期就有公司系統化呢樣野
請好多工人去開採礦場賺錢
久而久之係礦場附近就形成左繁榮既城鎮
不過係80年代尾礦業式微
老礦工就退休，後生既就出城搵食
令到呢啲地方變成死城

九份成功透過九份老街為主軸吸引遊客過黎
不過嗰邊商業味太重
個個都剩係去買野食野睇風景
冇乜人留意昇平戲院呢啲文化遺址
金瓜石呢邊就轉型做文化旅遊
比九份靜得多，文化味會重啲
起碼少左啲剩係識買野唔睇野既港女同師奶
真正想知台灣礦工文化既人可以黎呢邊
展品同體驗都好多，好值得黎
最重要係巴士總站，一定有位坐番去

因為我揸住北北基好玩卡
黃金博物館呢個景點係包左係入面
所以係唔駛俾錢
我show張pass俾遊客中心前面個NPC阿姐
佢就俾我入去
諗住入去隔離日式宿舍參觀
點知日式宿舍個NPC阿姐就話我冇飛唔俾入
原來要去番遊客中心入面掃張Pass
係手面印個章先入得
可能呢張野太少人用啲阿姐唔知程序

講到明日式宿舍，入面既野當然係日式
當年係俾台灣日治時期既日籍員工黎住

呢個防空洞係當年保育既時候發現
冇人知佢真正用途

客廳好大

廚房

睡房原來係用番床而唔係訓榻榻米

個日式宿舍叫做四連棟
所以佢係有4個門口
但入面就係駁通哂

我愛樓主
好想去台灣

磨牙

一直有追 請繼續

終於明白點解呢度要cup印先入到去參觀
原來呢度唔係剩係一個博物館，而係一個城鎮
行到入面會見到警局同郵局
附近有小路係可以行去其他住人既地方
而俾人參觀既地方就只係呢個城鎮既幾幢野
係郵局面前有個紀念碑
紀念以前第二次世界大戰日軍驚台灣人謀反
所以係金瓜石屈鳩當地人
拉佢地去坐監嚴刑迫供，死左好多人

之後就要瘋狂行樓梯
中間有好多展覽睇呢度出產過既礦石
當然唔少得金

再行上啲就會去到另一個新世界
呢個位就係以前礦山既所在地
所以會有路軌將啲礦石運去加工
而家就得番路軌同幾架車俾你玩下

呢舊野係壓風機
負責將新鮮空氣吹入礦坑
之後另一邊就將廢氣抽出黎

前面就係黃金館
行上去睇可以望到金瓜石山城景

最矚目既就係入面有舊好大舊既金磚
重220.3kg既999純金
而家金價貴左，市值接近1億港紙
仲有個洞可以伸隻手入去感受下

好掛住台灣，幾時先有得去

巴打都幾勁，基隆 &九份差唔多一年有300日都會落雨,你去到竟然咁好天

打錯，200日先岩

I went to an art museum in Taipei where I looked at every single big nineteenth-century oil painting in the museum in minute detail for fear of missing any wonderful things. My Taiwanese friend Susanna will be throwing a party in a hotel instead of at her place lest they should bother her neighbours.

係頭先條路再向前行
就係一條依山而建既平路
行到尾可以行去好多金瓜石既民宿
不過我又唔係住嗰度所以唔行了
都係行番轉頭去體驗一樣好多人都未試過既野
就係做礦工！
礦洞個入口係玻璃屋右邊個小屋度

想做礦工首先要課金 NT$50
另外有個藍色頭墊俾你戴頭盔嗰陣墊住個頭

首先要睇參觀須知
佢話每次參觀人數要10-25人
但其實同一批計埋我都係得3個人

之後有一塊好得意既展板
講解既時候個projector會射啲表情去中間個礦工look阿伯
同時又會射啲注意事項係塊板度，都幾得意

睇完個阿伯就到個真人妹妹講
話呢度其實有幾個唔同既礦坑
但因為日久失修同安全問題
而家只開放改建過既本山五坑俾人行

聽完一大輪安全須知之後就可以行去礦坑
就咁望個門口好闊，可以唔駛dup低頭行

我估唔係勁係去到咁好天
而係本身唔好天有少少雨粉
我一去到就好天
走就即刻有黑雲

最前呢一段礦坑就全直線好闊落
但係鏡頭自己自動調光左好多

而實際上我睇到既只係呢個光度
好彩地下鋪左防滑墊
如果唔係好易睇唔到叉錯腳仆街

以前掘完坑就要搵人架牛條
姐係搵野頂住個坑等佢唔好咁易塌
有部電視show條動畫講點樣掘礦

越行條坑就越矮，開始要屈低腰行
仲要係上暗斜好難搞

佢應該有sensor感應你行過就會播野
主要係啲阿伯講緊掘礦啲野
但係台語我聽唔明

條路其實keep住滴緊水
所以你都冇可能係度停留得太耐

個礦坑其實都唔算好長
10分鐘唔駛就行完
出口有2個公仔講掘完礦要搜身
咁都正常既，你嗰個係金礦喎
偷幾兩都已經夠致富

入既時候係下面，出既時候係上面
呢條路向相反方向上去可以去到金瓜石神社遺址
係以前日治時期起落黎拜祭
但因為我又肚餓了，所以都係唔行上去了

行番落去就見到有個阿公係度吹簫尺八
而且好似都好出名下
因為佢個位隔離放左張剪報
應該係講佢吹簫尺八吹到上頭版df
至於好唔好聽...你睇下隻狗訓得幾稔就知

跟住周圍遊蕩左陣
去左煉金樓睇劇場動畫
主要講述一個後生女訪問個老礦工
個老礦工就講番當年係金瓜石同九份既生活
都幾值得睇

雖然我食左4次野
但嚴格黎講我正餐都未食
6:30 阜杭豆漿
11:00 周家蔥油餅 + 豆漿
12:30 阿柑姨 芋圓綜合冰
13:30 米詩堤甜點王國 黃金泡芙
所以我決定15:00食番餐正餐先

行左附近幾間餐廳，最後揀左礦工食堂
一黎係呢個奇怪時間都仲有咁多人
二黎佢有啲Gimmick野引左我過黎

舖頭室內區唔大，得幾張枱
但個戶外區好大，但係熱到仆街
本身室內區坐滿哂
但我去到嗰陣咁啱有人走
成功入去坐歎住冷氣食

呢度都幾多野食，有意粉有牛肉麵
但最多人食既就係礦工便當
佢有分2個version
1個係就咁普通用膠盒裝既便當，NT$180
1個係便當+便當鐵盒+筷子+便當方巾，NT$290
就係我叫既呢一個
點解個便當同個鐵盒分離呢？
店員同我講，其實以前係真係裝落個鐵盒度
但係有客反映佢地要洗番個鐵盒先帶得走好煩
所以就變成咁樣方便啲人食完拎走

賣相上，塊排骨既面積佔據成個盒既8成
都叫做幾有誠意
佢唔係坊間既滷排骨，而係炸排骨
但咬落唔柴，炸得好香口，幾好味
下面就有菜脯同酸菜俾你送飯
老實講，味道黎講呢個價錢其實都幾貴下
台鐵便當又平過佢又好食過佢
不過呢度交通唔方便又係遊客區
仲俾你又食又拎，算係咁

食完就差唔多4點，準備走
因為呢度返台北市區最快都要1個鐘
驚巴士去到市區塞車
二黎有舊大黑雲飄緊過黎，驚落大雨
上車點就係博物館門口
有965同1062返台北
但係我張北北基好玩卡只可以搭3位數既車
所以得965可以搭

加速

又停咗
最近成日諗返起上次去鹿兒島
今年3月8出發 15返香港
無晒大陸人/韓國人 有今生無來世

因為真係彎多路窄
一有對頭車就要倒後等是旦一邊出左先行得

965呢架巴士係旅遊巴咁款
一行4個位，中間係走廊
電視睇係度播旅遊節目
睇開TVB對廖科溢呢個人都應該唔陌生
因為J2同85台播台灣啲旅遊節目都周不時見到佢

呢一日天氣真係好到不得了

架車去到九份老街就即刻全車爆滿仲要企
好彩預知到去總站上車睇住佢地迫
去到瑞芳車站就落左半架車既人
可能有啲人轉台鐵去第二度/架車泊係度

台灣最出名既當然係夜市
今次黎台灣有3個夜晚
第一晚就因為前一晚冇訓而冇去
剩番2晚都冇可能去哂咁多個夜市
就算去得哂，胃就係得1個
有木下咁撚大食都冇可能食得完
所以我用左其中一個世界性既指標
就係米芝蓮推介+就腳黎搵食
於是我下一站就係去寧夏夜市

搭965既就係捷運北門站落車
呢一日唔塞車都幾快
1個鐘多少少就係金瓜石到北門
之後轉松山新店線去中山站行10分鐘就到
當然你都可以係北門站行20分鐘去
不過好撚熱，不了

去到寧夏夜市啱啱好5點
啲舖頭都啱啱好開舖，人都唔係好多
所以可以慢慢由頭行到尾巡下有乜好食
順便搵我預定想食既2間米芝蓮推介
方家雞肉飯同劉芋仔

但壞消息係
屌！劉芋仔個舖冇開！
本身以為佢未開
但係等到6點都唔覺有人開舖
所以算了，剩係食方家雞肉飯啦

方家雞肉飯就係第60號舖
就係正寧夏路間學校正門正前方
係個路口隔離，所以唔難搵
招牌講到明一定要食佢個雞肉飯啦
我睇食評啲人都有叫湯，所以都叫埋

因為啱啱開冇耐，現場其實都多位坐
但係我坐係度1分鐘
已經俾周圍煮野食既熱氣熱到爆汗
所以我都係決定外賣番酒店涼冷氣食

外賣就咁係舖面排隊就得
廚房得2個人
1個負責炒菜炒蛋
1個負責其他包括裝飯夾雞肉倒肉燥包裝收錢
而且前面有幾個叔叔嬸嬸一叫就叫10人份
所以排隊要俾少少耐性
我見前面有幾個人叫豆腐，於是我又叫左

排隊買飯由天光排到天黑
搭捷運返台北車站經過台鐵便當本舖
念念不忘排骨便當，於是買左一個
之前行地底返酒店，今次行地面
係台鐵便當本舖行出去，左邊會望到高樓
嗰度就係新光三越，後面就係我間酒店
前面就咁過馬路就係，好方便

番到酒店就係開箱文
因為我買完番黎到酒店都係半個鐘
所以所有野都係熱辣辣既
仲可以歎住冷氣睇住台灣啲時政節目送飯

雞肉飯 (NT$35)
一開盒就聞到好香，原來佢有淋到蔥油
雞肉就好滑，咬落唔係雪雞咁梅
而係彈牙食到一絲絲質感，好有雞味
飯就係用珍珠米，索哂啲精華
所以配埋豉油同蔥油食落好香口
如果嫌太少可以係外賣嗰陣叫雙份
佢會拎個大盒黎裝2份雞肉飯
但係作為米芝蓮推介既招牌菜
我就覺得有啲名不符實

滷豆腐 (NT$35)
呢2舊豆腐既價錢同雞肉飯一樣
看似性價比好低，但味道係驚喜
豆腐質感唔似坊間好易震爛
拎到番黎一忽角都冇爛到
用筷子夾都唔會夾唔起
落既醬油膏唔鹹而且帶少少甜
所以食落好滑同充滿豆香
再加上佢冇乜點出水
唔會驚調味越食越淡

苦瓜排骨湯 (NT$55)
呢個湯味道我覺得比雞肉飯更加好
苦瓜就用白苦瓜，食落唔苦仲好淋
沉底有幾舊排骨，都煲到骨肉分離
湯頭好甘甜，飲得出一定落左好多料煲出黎

台鐵排骨便當 (NT$60)
前一晚食既係七堵車站廚房version
今次食既係台北車站廚房version
味道上9成一樣
我覺得七堵舊排骨個調味好少少
台北呢個舊排骨就林少少個飯就好食啲
大家都係台鐵出既便當不用分得這麼細

Day 02完

Day 03

今朝訓到7點自然醒
去可蜜達吐司北門店食早餐
係一條暗巷入面，但唔算難搵

門口掛住個牌，賣唔哂唔準收工
咁咪賣少啲囉

餐廳一眼望哂，最多應該坐得20個人
不過好乾淨

可蜜達最出名就係佢既肉蛋
姐係豬扒蛋三文治
望落其實都唔平
但其實全部都係用靚野
豬扒係用溫體黑毛豬
姐係一劏完冇耐就俾你食
雞蛋係無激素無抗生素蛋

鬼椒起司肉蛋吐司 (NT$75)
炭燒甘蔗鮮奶茶 (NT$50)
講左杯奶茶先，我以前未飲過呢種味道
飲落去第一時間試到有蔗糖既甜
之後飲到微微既焦香味同奶味
最後品嘗到茶既甘
每種材料都唔會搶到大家既味道
但係要彈既就係我覺得佢甜左少少

個多士唔駛多講，賣相100分
芝士半溶，流心蛋黃半切開就流哂出黎
多士有烘底，所以好鬆軟
豬扒可以輕易咬開，好林好滑好有肉味
蛋+芝士+豬扒加埋味道好夾
鬼椒減少左芝士既滯，增加左風味
食既時候記住埋啲蛋漿，好香蛋味
男仔就咁食可能唔夠
不過加埋杯奶茶都夠飽

食完行去北門站搭捷運
經過呢間北門citizenM酒店
望落好新，係北門站隔離
行去機場捷運又近，下次試下住先

台北啲兩段式左轉搞到我好驚過呢啲馬路

下一站就係去故宮博物院
捷運士林站就因為好多車去到
所以會多人揀係度轉車，10分鐘就到
係捷運士林站1號出口直行會見到條大路
右邊就係巴士站，好多車都會經故宮博物院
如果驚搭錯車就揀總站係故宮博物院就得
但故宮博物院都有3個站
a. 故宮博物院總站 (故宮博物院正下方) - 紅30
b. 其他以故宮博物院為總站(正門牌坊) - 離故宮博物院大約100m
c. 故宮博物院為中途站 - 正門牌坊對面
因為我張北北基好玩卡包哂巴士捷運同入場票
所以又係唔駛諗唔駛煩

今日天氣麻麻地
但係都無阻故宮博物院個氣勢
前有牌坊石獅後有廣場靠山，一定係風水寶地

故宮博物院下面有個大鼎

我8點半到啱啱好開門
所以仲未係好多人到

入到博物院就見到好多日本學生妹
估唔到連去台灣都見到

但係記住如果你個背囊太大/拎喼
你要去寄存/去隔離locker擺低
因為佢會好似機場咁過機
所以連液體都唔好帶入去

台灣有故宮博物院
北京都有故宮博物院
南京又有南京博物院
當年民國時期政府將皇宮珍藏展出
就係當年第一代既北平國立故宮博物院
然後抗日時期國民政府驚日軍偷文物
所以一度將文物搬離故宮
抗日成功之後有啲就搬左去南京
但國共內戰國民黨打輸左要退守台灣
於是順便用船運走啲文物
嗰啲文物都經過精心挑選容易搬走
佔故宮文物總數5分1
之後就係台北復院
就係而家我去緊呢個台北國立故宮博物院

而去國立故宮博物院既重頭戲
當然係呢度既2大文物 - 翠玉白菜同玉形石
展館係3樓

唔好講笑，出面以為好少人
但其實呢度係台北旅行團必到既點
所以有啲早到既團已經入左黎
入到黎個個都排隊睇呢2舊野

屌，舊肉形石去左南部院區
嗰陣立即google睇點樣去
原來搭高鐵去嘉義都要個半鐘，來回NT$2000
咁唯有下次有機會先去多次

翠玉白菜就係呢舊野，都幾真

隔離仲有其他展品
都好精細好靚

我本身好鐘意行博物館
入面啲展品靚得黎都有好清楚既解釋
有時會行去旅行團啲導覽團聽下典故
呢個博物館算係我數一數二行得耐
我由8點半行到11點半先肯出黎

行完就出番去四圍行下
呢個時間啲觀光客湧住入黎
個停車場都拍滿哂車
其中原來好多都係日本學校團
乜啲學校咁有錢可以四圍飛既
香港就剩係可以去祖國

國立故宮博物院個外牆唔係普通野黎
全部都有Pattern寫住中華民國唔知幾多年造

作為台灣國立博物館之首
國父孫中山當然會係度鎮場啦

準備去下一個行程，去番Locker拎野

用既時候準備台幣10蚊入落去
拎走會俾番你，所以都OK啦

係地下有得搭巴士返士林站 雖然總站係劍潭站
KKDay有架可以直達101既專車
但係呢個價錢佢都幾貴
同埋應該實會塞車

My Taiwanese friend Susanna and I visited an art gallery where we looked at all the big nineteenth-century oil paintings in the gallery in minute detail in case we missed ant wonderful things. She's gonna give her birthday party at a hotel instead of her place lest they bother her neighbors.

Last Monday, I complained that I was treated badly at Starbucks in Taipei. As a result, I asked a barista for a referral to a senior staff member who in turn referred my case to the manager. I'm gonna follow up with the manager on the case to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition, my Taiwanese friend Celine suffers a stroke so I gave her a referral to a cardiologist. Recently, I posted on an online forum and suggested that the government should build an art museum so as to promote tourism which was supported by many people on the forum. As a result, the forum administrator provided a referral to a district councilor. They're gonna follow up with the district councilor on the matter being discussed. I'm going to follow up on the issue too. Her suggestions as to how to improve tourism are deemed appropriate. Last Wednesday, we visited an art gallery where we looked at all the huge nineteenth-century oil painting in the gallery in minute detail lest we missed any wonderful things. She'll throw a party at a hotel rather than her home so as not to disturb her neighbors.

期待繼續出遊記～

多士個樣好正

長榮而家好撚削
派細機又食凍餐

下一站就係淡水老街
捷運士林站搭去總站淡水站經海邊行過去就得
頭先烏雲密佈，而家又陽光普照

1點鐘係時候食飯
淡水其中一樣名物叫阿給
其實就係日文既揚げ (a-ge)，姐係炸咁解
佢將炸豆腐挖空，入面放粉絲
之後用魚漿封口拎去蒸
食之前再淋甜辣醬食
淡水出名既有3間阿給
文化阿給 老牌阿給 三姐妹阿給
全部都係真理街，要行條超級長命斜上去
不過呢3間都因為阿給賣哂而關舖
結果我又原路行番去淡水碼頭隔離間阿給老店

因為樓下坐滿人，所以上左樓上
可以望住個海食

魚丸湯 (NT$40)，阿給 (NT$40)

魚丸本身好彈牙，中間釀左豬肉
湯就清湯冇乜特別

如果你地食過甜辣醬
應該會知道佢個味道會好突出
偏偏粉絲，魚漿同豆腐係冇乜味
就算佢地有味都會俾啲醬蓋過哂
而且佢地好吸汁，令到我剩係食到甜辣醬味
我就覺得麻麻地

剩係食阿給就梗係唔夠啦
淡水老街有另一樣出名既就係阿香蝦捲
係阿給老店門口隔離條巷行入去轉左就見到
舖頭剩係見到得個阿婆係度炸蝦捲
我去到就唔多人排

到我既時候我話要1串蝦捲 (NT$25)
俾完錢要找錢自己去佢啲散子陣度拎
阿婆就會俾支竹籤你
因為啱啱好啲蝦捲冇哂
佢就即場拎餡同皮黎包蝦捲之後擺落油鑊炸
大約1分鐘等佢轉色阿婆就會夾上黎
你就吉番3舊行開就ok
佢有2隻醬俾你揀，甜辣醬同蒜味醬油膏
就咁拎個掃掃上蝦捲就得
如果你拎走就係隔離拎個袋裝就OK
全自助，個阿婆全程一粒聲都冇出過

蝦捲炸得好香口，但一啲都唔油
一咬落去好似食薯片咁既聲
中間個餡係蝦同豬肉
雖然唔係好多，但係食到好新鮮
唔會食到腥味同油溢味
其實overall就似錦鹵雲吞
不過捲到春卷咁樣
個皮厚啲咬落會滿足咁啲

呢個掃左蒜味醬油膏
蒜+醬油本身就係又香口又甜
食落超級惹味
不過唔好掃咁多，會濃味過頭

呢個掃左甜辣醬
因為頭先食阿給既陰野搞到我覺得佢麻麻地

因為太過好食，所以我總共食左4串
之後行番去條巷飲番杯他阿媽的酸梅湯
既解暑又清熱氣，爽！

杯野未飲完就四周圍蕩下
作為其中一個遊客區呢度都十分熱鬧
啲人大部分都行入內街
因為好多舖頭好多野食好多手信舖
其實仲因為都真係幾曬
不過我又唔想買完拎住行黎行去
所以行完都係兩手空空行番出面看海
海皮同香港一樣都係大量被廢老佔據

行行下俾2隻鴿吸引住
鴿係專一既動物，一生只有一個伴侶
今次見到一隻幫另一隻打理毛髮
係我眼中似係一隻係度錫緊對方
但對方眼睛半閉合好似好enjoy咁
唉屌，連鴿都識放閃

話口未完，行緊番淡水站既時候
又俾一首奇怪既音樂吸引住
原來遠處有個殘障阿叔賣緊藝
佢開住個大喇叭播住啲懷舊金曲
阿叔就吹口琴伴奏
我會形容阿叔吹既口琴好魔性
佢大部時間會吹高/吹低半度，但拍子好啱
聽到我上哂癮停左係度5分鐘
我專登錄左條片俾大家鑑賞下
歡迎大家評論下
隻狗出黎既timing好啱

行到去捷運淡水站又見到人賣藝
今次係俾錢就會郁1分鐘俾你睇
我專登又望住佢5分鐘，又真係唔郁
主要係因為冇人課金
但係呢個天氣著到咁厚真係辛苦佢
但係我都係唔會課金救佢

下一站，北投

北投溫泉本身係台灣溫泉既發源地
以前台鐵淡水線既北投站離北投溫泉有段距離
如果要浸溫泉既話要落車行上山先到
後來嗰度啲溫泉旅館越黎越多，越黎越多人去
台鐵就係淡水線北投站起左條新支線去嗰度
將支線總站叫做新北投，形成左當地地名
之後淡水線改建捷運，新北投支線都有留低
本身預計應該做除左淡水站之外既第2個北面總站
用正常6卡車經北投站直接開去南面
但係俾附近住客屌噪音太大
就變成得番3卡車開去北投就停
班次都要整疏埋

新北投站有個好得意既裝置藝術

新北投站得1個出口
一出就會見到北投公園
入公園一路直行就會見到臺北市立圖書館北投分館
出面望落好型，好有森林既氣息
入面都好modern，但係費事影到人所以冇影相

之後就要轉左去番中山路繼續行上山
大約行多10分鐘見到好多車泊係度
行入少少就會見到地熱谷個入口

行到入去就聞到臭蛋味
姐係呢個泉係有硫磺
水面好大煙，原來成90度
行近水面望真係見到水滾有氣泡浮上黎
本身已經冇乜風，加埋啲蒸氣搞到好似焗桑拿咁

以前真係試過有人跌落水滾熟左佢死左
所以起左好多欄防止人地走落去

本身溫泉水會源源不絕係岩層湧出黎
地熱谷裝唔哂既佢都會經溪流流番走
綠色嗰啲就係溫泉水既礦物貼左係石既表面

頭先直衝上去地熱谷
比我想像中快行完
所以落山可以慢慢行
同埋條路鋪得好靚所以好好行

因為呢度都仲係有溫泉浸
所以附近都仲有好多溫泉旅館
其實又冇想像中咁貴

行到呢度見到有幢紅磚建築
就係北投溫泉博物館
係唔駛錢既，所以隨便入

北投溫泉博物館本身就係古蹟
以前係公共浴場，建於日治時期
所以入到去要除鞋費事啲鞋刮到
但係放鞋個櫃都好有特色
鎖匙係一塊有數字同個邊凹位既木板
係有同樣數字既鎖頭度拎出黎就鎖左
入面放左拖鞋，要著住行

博物館本身介紹北投同溫泉既歷史
所以有唔同展品同藝術作品睇
二樓主要介紹北投既風土人情

成層既中間就係榻榻米大廳
以前就係浸完溫泉過黎休息鳩Hea
中間係無柱結構好開揚，左右2邊都可以通風
後面個台有時會有人表演
咁大地方就方便個個都睇到，唔夠位又可以企走廊

隔離係望樓，以前係俾人望下風景
而家起哂樓就冇乜野睇

去到一樓就係浴場既地方
有好多唔同既細池

呢度教浸溫泉要有5大步驟
洗，沖，浸，淋，飲
點解有淋呢個步驟係因為呢度係琉璜泉
唔沖既話有機會引起皮膚敏感
同埋呢度既飲唔係飲沖涼水而係飲奶

溫泉湯花係琉璜泉既產物
通常出現係溫泉出水口同溫泉池邊
因為高溫蒸發水份，久而久之就會沈積
本身琉璜可以抗菌，收集左過濾之後可以做番梘

呢度用左拱頂同馬賽克地磚
本身好有羅馬浴埸feel

樓梯呢邊又有英式feel

之前講過北投溫泉博物館係古蹟
但係而家睇都覺得佢設計好新潮
地下係紅磚+半圓頂窗
二樓係英式木屋，屋頂就係和式
Fusion得好靚

係側邊可以行去臺北市立圖書館北投分館
好多人走左上去影相
不過趕時間去下一點所以不了

而家差唔多4點，feel到就快日落
要開始出發去下一站，台北101

新北投去台北101好簡單
搭番去北投之後搭去台北101站就得
完全唔駛轉車
不過都幾遠，大約要1個鐘先到
係地鐵站一行上去就見到大大幢101同鼎泰豐
之後上5樓觀景台入口

我有北北基好玩卡
北北基好玩卡3日卷NT$1900
台北101觀景台入場票包左
即場買要NT$600，已經佔3分1
除左食野之外呢幾日交通同入場都未用過錢
所以真係好抵用
仲有1個好處，呢張卡唔駛排長隊買飛
一上到5樓近排隊個位會見到有部換票機
拍卡揀番入場時段就會嘔張QR code入場卷出黎
因為我即刻入，所以揀番即時呢個時間

台灣係地震帶，照道理起咁高係有風險
但佢係全球第一幢突破500m既大樓
陣間上到去可以睇到點解佢咁勁
右邊係101隻吉祥物，好多色

好似好多人咁，但其實都係等10分鐘
如果等唔切可以買快速通行證，貴1倍
有另一條隊優先俾你上電梯
但其實如果多人既話其實唔太大分別
差唔多排到我既時候見到後面條隊越黎越長
仲見到有旅行團準備排隊
如果佢地團體行快隊分分鐘排半個鐘

直至2015年，呢架上觀景台既電梯係全世界最快
37秒就可以上到89樓
而家跌到落第3，但都係好快
有幾快？每分鐘1公里
姐係幾快？每秒16.83米，姐係6秒跑完100m咁快

因為當年去係10月中
咁啱搞緊萬聖節活動
引左好多阿爸阿媽帶小朋友上黎扮鬼扮馬

今日天氣唔算最好，10分有7分啦
遠處有少少霧氣，但都睇到個夕陽
好彩早少少霸個向正西方中間靚位黎影

[10倍速]

一見唔到個太陽就走上91樓
我一走既時候即刻超多人搶我個位

91樓就冇玻璃隔住
但有個欄頂住你冇得伸隻手出去影
好撚大風，差啲吹走部機

呢個創意掛耳茶包系列笑撚死我
不過個創意真係太貴，不了

下一站去饒河街觀光夜市
費事多人所以我6點就走了
想走就要行落88樓
中間會經過呢個重超過600噸既阻尼器
點解地震帶都仲可以起到咁高既樓
好大程度就係有呢舊野
當有超大風/地震既時候令到幢樓郁既時候
呢舊野會以相反方向既力扯番你去原來位置
變相幢樓就算彎左少少都會好快拉番直
彎曲距離唔會超過物料既臨界點，保持穩定性

行過阻尼器就見到搭電梯落樓條隊超長
心諗仆街了

跟住有職員話開貨𨋢直落1樓
未搭過就梗係試下啦

嘩啲掣多到

架貨𨋢落到1樓就係辦工室電梯大堂
要行番出去先去番商場搭地鐵

台北101都幾多野食
不過今次黎想食多啲夜市，所以不了

鼎泰豐唔知點解吸引到咁多外國人食

好正，見到啲相好想去台灣

101去饒河夜市最近應該係搭巴士
但係6點鐘係商業區搭巴士
同觀塘放工時間搭巴士去沙田一樣
所以都係搭捷運穩陣啲
去饒河夜市最近既捷運站就係松山站
但係要轉2次車
一次係大安站轉文湖線
一次係南京復興站轉松山新店線
同奧運站去旺角站一樣
明明好近但係搭鐵要轉好多次車

搭左半個鐘終於到松山站
饒河夜市係一條東西向既饒河街入面
啲夜市攤位就係路中心排成2排
分成南通道北通道
松山站就係饒河街既東面
因為一早target哂要食既舖頭
然後外賣返酒店食，因為真係好熱
所以我用左一個行最少路既方法
首先出松山站最西既出口2
穿過松山市場就會去到饒河夜市既中間

一行出去就會見到陳董藥燉排骨
就算你睇唔到，聞都會聞到
2018年起成為米芝蓮夜市推介
呢間野話唔可以外賣，咁唯有坐定定食

藥燉排骨 (NT$80)
碗野聞落係好香甜既藥材味
呢個藥燉排骨一碗大約有5舊排骨
個湯飲落好濃既藥材味，但係唔苦
飲耐左仲有少少甘，全身發滾流汗
排骨好林，都係骨肉分離，充滿藥材味

之後經南通道就行去西邊接近街尾
有一間冇名既紅燒牛肉麵牛雜湯
又係米芝蓮夜市推介，買左個紅燒牛肉麵外賣

行到最尾係西邊既排坊
因為離松山站比較遠所以唔係好多人
之後就轉上北通道剷番去東邊排坊街尾

越行得近東邊就越多人
行行下就會塞住，要南北通道反覆橫跳

饒河夜市最後一間米芝蓮推介就係胡椒餅
間舖叫褔州世祖胡椒餅
好易搵，就係正東面牌坊正下方
而家先7點半，我前面已經排左30人

排緊隊嗰陣見到間舖好多員工瘋狂做野
左邊同後面搓緊包皮同包緊餅
前面同右邊就有4個炭爐焗緊餅
見到啲胡椒餅瘋狂出緊爐
啲人一買買成10個，好快就清盤
我買左2個，都要NT$110，唔係太平

買完其實唔容許你企係度食
因為人太多會俾黑警用胡椒噴霧驅散同幫你加料
所以行左去對面馬路空曠啲慢慢食
隔離慈祐宮夜晚都打哂燈好狀觀
同饒河街個牌坊相映成趣

胡椒餅啱啱出爐梗係要即食
外皮好乾，咬落去係脆兼爆汁
啲汁係來自個餡，好有肉汁
食落好有炭香，胡椒同辣味有啲重
唔鐘意食辣既人可能會卻步
肉餡勁多，食落好滿足
有啲蔥令到食落冇咁滯
本身諗住剩番嗰個拎番酒店慢慢歎
但係太好食所以食埋

估唔到係台灣都會見到咁多日本學生妹
不過我準備返歸就無謂尾隨佢地

返到酒店就食番之前買既紅燒牛肉麵 (NT$100)
以米芝蓮推介既食店黎講就有啲麻麻地
麵本身冇乜特別，牛肉韌到咬唔開
可能係外賣個熱湯煮到佢過熟
牛肉湯屬於正常level，好濃但唔驚豔
而且食到後期好油好滯

Day 3 完

Day 4
呢一日係個好重要既日子
除左係我離開台灣之外
就係每個月一次既中華民國總統府開放日
仲要係緊接雙十國慶既一次，夠哂應節
亦都係我今次揀去台北既最大原因
立左國安法之後呢篇遊記咁多青天白日滿地紅分分鐘話我煽動反共

Check-out時間12點
係夠我去食完早餐再去完總統府返去拎
但係我之後新插左行程冇咁快返到
所以都係一早checkout去車站locker放
同日本啲locker一樣
擺野入locker之後去部電腦揀番道門
之後課金，嘔左張單之後禁番實道門鎖左就得
但係張單有個密碼，你拎既時候要入番部機先解到鎖
價錢亦只係NT$10，抵到爛

總統府開8點，我6點checkout
放完行李就去食早餐
前一晚想搵啲台灣古早味早餐
但又唔重覆我之前食過既野
最好就搭車去到等我用北北基好玩卡免費搭車
於是就搵左重慶豆漿炸蛋餅
首先搭去捷運圓山站
係2號出口行15分鐘就到
佢係暗巷，所以搵都要啲時間

坐低之後就叫野食
基本上就係叫番下面日本雜誌寫既野

老細整蛋餅就好隨意
打隻蛋落去油鑊之後就掟個皮落去
之後反轉佢掉啲菜莆上個皮面度
當個皮變色就摺埋佢夾起晾油
後面就擺左新鮮既熱豆漿同熱米漿
因為米漿係米+花生+糖打成，熱量極高
所以我都唔太敢試

招牌凍豆漿 (細) (NT$15)，招牌炸蛋餅 (NT$35)，鹹飯團 (NT$30)
豆漿好清甜，但唔會過甜飲唔到豆香

炸蛋餅面頭灑左好多胡椒粉
原本以為會唔會遮哂啲味，但又唔會
因為本身個蛋餅夠乾身，加胡椒粉可以更加香口
咬落去外脆內軟，入面既肉鬆同菜莆加左鹹味同口感
但個人覺得師父好隨意咁落野
所以會一啖好多料一啖就剩係得塊皮

舊飯團成隻手咁大
好有細個既時候係外面啲舖頭食咁
肉鬆香，菜莆鹹，油炸鬼脆，飯軟
加埋一齊互相補足，好好味
而家香港應該已經絕跡得七七八八

行番去捷運站中間經過孔廟
出面有幾個我地常見既emoji

非禮勿聽

非禮勿言

非禮勿視

縮係地下既係非禮勿動

開放日總統府個入口係重慶南路同寶慶路交界
搭番去同一條線台大醫院站，出1號出口
正常穿過二二八和平公園就最快
但為左影相，我兜去凱達格蘭大道
不過唔知陣間搞乜野活動

今日天氣唔係太好，好厚雲
好過落大雨既

因為而家先7點半，仲有半個鐘先開
所以係附近鳩行下
呢度好近西門町，10分鐘就到

鳩hea完行番去總統府已經有人排緊
要準備你既護照
同埋唔可以帶標語，酒入去
安全檢查同出入境差唔多
但係呢度就要搜袋
所以最好就唔好帶太多野黎
如果唔係搞好耐

入到去會貼一張參觀證
上面有寫你既參觀日期，極具收藏價值

一行到入總統府就會見到中華民國正副總統迎接你

一入到黎呢一層有幾個展廳
呢個係講總統府既歷史同日常

左邊係榮典之璽，用黎出獎賞既公文
右邊係中華民國之璽，用黎出國事既公文

呢個采玉大勳章係得國家元首可以戴
係總統送俾友好國家元首既禮物

肯承認自己錯誤既國家唔係少數
但連自己既錯誤都紀錄係自己既office就真係得台灣先做到
二二八事件，服貿引起既太陽花學運
甚至新鮮滾熱辣既同志平權都有記載係度
但唔承認自己錯誤既國家大家懂的

有1個展廳係講番每一任中華民國總統
就職演說中既主要節錄
上面個mon就show番佢任內大事既記錄

李登輝，係前任總統蔣經國死後以副總統接任總統
首兩屆任內推動憲政改革同民主化
將國民黨由萬年既執政黨好似厲害的國咁
變成可以由民眾投票選出總統同立委
亦係1996年首次全民一人一票下既總統選舉
成為第一任民選總統

陳水扁，中華民國史上第一次政黨輪替下既民進黨總統
但有少少係因為而家都仲選緊既宋楚瑜
佢唔滿意國民黨屬意既連戰做總統候選人
所以自行退黨自組新黨參選，亦帶走唔少支持者
最後連戰+宋楚瑜既泛國民黨票加埋有6成
但因為2者票數最多既宋楚瑜得36%票
陳水扁有39%票，所以勝選
宋楚瑜堅持到去到而家都仲選緊
任內大量實行本土化政策同改組長期由國民黨把持既國有機構
因為台獨立場導致大陸施壓引發經濟孤立
佢自己牽涉貪腐而引發倒扁事件，民望創新低
連任選舉發生槍擊事件但又唔知點解以50%當選

馬英九，第二次政黨輪替下既國民黨總統
任內與大陸友好，兩岸關係正常化
大量簽訂同大陸合作既條約方便商業同人民往來
仲曾經同維尼促成第一次兩岸最高領導人會面
但本土發生左大量社會事件
包括黑心油事件，當兵期間操練致死既洪仲丘事件
奶共奶得太勁而簽既服貿引起既太陽花學運

蔡英文，第三次政黨輪替下既民進黨總統
台灣第一位女性總統，作風大膽前贍
任內推動一例一休，同性婚姻合法化同台灣現代化
但當中因為軍公教年金改革引發示威
政府開明，包括起用跨性別人士唐鳳做政務委員
以科技黎解決政府問題同民眾創造溝通平台
半年前因為有香港反送中議題
中共各種威壓手段加持
再加上對家既韓國瑜發大財既威力
引發民眾對親中國民黨既憂慮而投票
創下台灣選舉史上最高得票數及第二高得票率成功連任

而家睇到呢啲Slogan真係有啲想喊

你睇下民眾鬧政府無能無恥都可以紀錄落黎
香港？咪話絕大部分人支持成立港區國安法囉

呢個排骨好好食
仲有胡椒餅隔離有個賣嘢飲 芒果奶都好飲

總統府既中庭係花園
中間有舊國之磐石

走廊掛左好多唔同既藝術創作
有唔少都好高質，好似呢幅咁

呢幅係開左99% PS濾鏡既蔡總統辦工情況
隻貓貓係總統既愛貓蔡想想
但後面李登輝同馬英九幅相

但係我估唔到既係普通連登仔lv都上到大場面
只係鳩key個憲兵去唔同地方
不過鳩得黎都幾好笑

馬英Jo Jo

見到有民選既政府就好想喊

總統府本身就係一個小型既社區
因為24小時都會有人係度做野
有啲總統府既人on duty都唔可以隨便出去
所以呢度有ATM，有理髮廳，有郵局
方便佢地處理啲私人事務
郵局就比較重要，除左俾總統府做野既人用
仲會處理一啲總統府寄出或者寄入既野
開放日既時候就會順便做遊客生意
呢可以買到啲出面比較難搵或者賣哂既首日封
因為呢度少人，啲野冇賣得咁快

第十四任總統副總統就職紀念郵票
由聶永真設計，用抽象圖案簡單線條
令到郵票比較親近民眾
而唔係有國旗有人像咁去宣示國家主權同高人一等
呢次郵票就用Pixel同線條畫出正副總統同總統府
而國旗因為唔match個設計所以史上第一次冇放落去
但就俾隔離國話唔擺國旗就係搞台獨唔承認九二共識
放青天白日滿地紅旗落郵票就OK
唔落就唔OK？咁奇怪咁政治化既

之後上到3樓
俾你去參觀既就係宴會同開會既場地
台灣虹廳，用黎開啲小型記者會

對面就係大禮堂，叫經國廳
門口有放好大盤既蘭花，勁靚

中間有我地既國父孫中山同中華民國國旗
係專門用黎開大型記者會同發佈會
空間好大，坐200人應該都唔難
中間個台夜少少有人過黎唱歌表演
不過仲有成粒鐘先過黎，等唔切了

行左個幾鐘就行完了
走既時候就會行番落中山廳
呢度先至係正門，係成個總統府既中間

廳中間有一個孫中山既半身銅像
成個廳好有歐陸風格好開揚

行出門口就有志願者派postcard同記念膠紙
蔡總統施政好強調一樣野就係貼近民眾
張Postcard就代表總統府
因為高空影落黎係2個空格，代表2個中庭
一點點就係代表人，代表同民眾接近
所以成個總統府開放展覽題為Power to the People就係咁既意思
共產黨都係咁講架，唔好拉我呀

唔好亂行呀，班憲兵個個揸炮架

行完總統府先9點半
我18:10機返香港，仲有8個幾鐘
唯有諗下點樣再用盡張好玩卡
早知買2日就算
最後選擇左係市區既袖珍博物館
順便去華山1914
去袖珍博物館就行番去西門站搭松山新店線
係松江南京站落車行15分鐘就到
個博物館係幢商業大樓既地庫
有啲怪怪地

入到去俾張卡佢睇
就會蓋個印去你隻手度
之後推門人去就得

入面既展品都係以"袖珍"為主
首先睇到既就係常規展
每一樣野都好細，再組合成一個好大既場景
全部野都好仔細

好似呢件野係講緊歐洲唔知邊條河邊既一間屋
正常有啲微細既地方都會唔畫因為可以偷懶
但係佢連琴譜，琴面既相，枱上面幅畫都好精細咁造左出黎
好佩服啲藝術家

除左有頭先屋類既主題之外
仲有童話主題同風景主題
每樣野放大睇都一絲不苟

除左常設展仲有限定展
今次題目就係兒時既英雄人物
大部分都係超人同Rider既模型
不過唔係我既兒時，冇感

有隻超人可能因為有人郁個展櫃搞到仆街

如果想走，開個隨意門就會返到香港頭先電梯大堂

之後行去華山1914
點解唔搭捷運係因為我行得番去等車
我都差唔多行到
不過行路都唔係唔好既
行行下見到有國家機器動得好厲害
睇黎係境外勢力對人民既未來進行干涉

行左25分鐘終於行到黎華山1914
附近係台灣既黃金高登，附近好多電子野賣
所以有一個藝術品係放滿底板

文創區入面有啲室內既檔位俾啲藝術家擺賣
不過費事版權問題就唔影人地啲野
因為以前係工廠，所以好多石屎建築
不過而家種多左好多樹，有番啲生氣

有套劇叫用九柑仔店做緊宣傳
佢就將其中一間屋仔改成間士多

不過呢度唔係太大，好快就行完
而且因為好多時間剩，所以我又係行番台北站

又行左半個鐘之後就去拎行李
因為我搭長榮，所以可以係桃捷台北站checkin
橫掂本身程機都包行李
我掟哂啲野落handcarry度拎去checkin就唔駛拎黎拎去
所有流程同係機場checkin一樣
只需要早過起飛前3個鐘就可以係度checkin
暫時開放中華長榮國泰港龍

Checkin完先12點半
拎左張感熱紙印出黎既機票之後
基本上去到機場就可以即刻入去安檢過關入禁區
台北市區就暫告一般落
今次就行下MITSUI OUTLET PARK林口
係桃捷林口站
因為桃捷有分直達車同站站停既區間車
林口站就要搭站站停既區間車，大約35分鐘

當時桃園搞緊全國運動會
桃捷就好多Poster
呢種用黑白紫黃做基調我都幾buy

行10分鐘就到

成個設計同日本既三井outlet一樣
舖頭種類都係差唔多，賣既野都差唔多
台灣最出名既誠品呢度都有

就連餐廳都大部分同日本一樣
不過呢日係星期六，食飯時間好多人
雖然1個人係易搵位，不過不了
都係去機場個美食廣場行下
又要捱多陣餓

行番去林口站搭桃捷去第一航廈
一出站就見到部好得意既扭蛋機
NT$100抽一個，有8款
係幾貴既不過我抽左1個

行左陣第一航廈發覺冇乜野好食
就行左去搭無人列車去第二航廈
桃園機場第一航廈同第二航廈都係H形
I位係登機橋同候機室，屬於禁區
-位係Checkin同大部分舖頭
2個航廈既H係上下駁埋，所以好長
禁區入面可以2個航廈穿梭咁行
但係出面就一係搭接駁巴士，一係捷運
一係就好似我咁搭無人電車

但係行過去都好繁複
首先要搭電梯上3樓，行1條極長既走廊
先至到佢個等候月台，2-4分鐘就一班

平時唔同航廈都有分
例如話1個係俾貴航1個係俾廉航
呢度就睇唔出佢有分

無人電車就同香港機場禁區同KIX嗰隻一樣